港鐵︰目測找故障源頭需時議員指荒謬 應用較科學化系統

港鐵︰目測找故障源頭需時
議員指荒謬 應用較科學化系統

港聞

【本報訊】港鐵觀塘綫前日九龍灣站架空電纜故障，導致放工繁忙時間列車服務大癱瘓兩個半小時，港鐵車務營運總管李聖基昨再向市民致歉，並解釋事故是因為一條固定天線配件受損，導致天線移位所致，又指因路段較長，職員透過目測才找到肇事源頭。立法會鐵路事宜小組委員會主席田北辰則批評港鐵，查找肇事原因太耗時，或低估事故的影響，認為必須提升查找肇事地點的系統。
記者：黃江奇

李聖基昨晨在電台節目中，再就今次服務大癱瘓向受影響的市民致歉。不過他解釋，事故是因一條從九龍灣車廠往彩虹站的路軌供電系統出現問題，7部列車受影響。他稱由於事故涉及路段較長，事發後職員要逐個路段開啟供電系統，並透過目測才發現是因為一條固定天線配件受損，導致天線移位。

前日九龍灣站架空電纜故障，列車服務癱瘓，九龍塘站外逼爆等候接駁巴士的市民。資料圖片

鬆螺絲維修僅10分鐘

李聖基又稱，有車上乘客要沿路軌步行返回彩虹站，亦有列車雖然有臨時通風，但並非冷氣，所以會較侷促。他強調稍後會將配件交由專家研究，亦會從三方面跟進，包括配件的物料，安裝情況，以及隧道內的環境對配件會否有任何影響。
曾任前九鐵主席的田北辰，昨晨在出席另一個電台節目時形容今次事故「都幾罕有」，估計港鐵會被罰款至少300萬元，並指立法會鐵路事宜小組委員會，將會跟進今次港鐵故障事件。他又認為港鐵現時的處理方法存在問題，一旦出現事故，需花長時間尋找源頭，而港鐵人員以目測來尋找故障源頭是十分荒謬，認為應使用較科學化的系統。
田北辰引述港鐵初步調查事故原因，是夾住電纜的螺絲「爆咗鬆咗」，但他認為核心問題是港鐵故障的兩個多小時中，「大半時間喺度查邊度出事」，最終知道問題所在時其實只需約10分鐘完成維修，「佢哋無論如何都要提升Delay Recovery Measure（DRM）」，一定要有能夠盡快查出問題所在的系統，以縮短所需時間。他又質疑港鐵在今次事件中，可能低估了查出事故原因的所需時間，又指若港鐵一早預計要長時間才能找到問題所在，就可用其他措施補救。不過他相信雖然港鐵昨日連同東涌綫事故，兩度出現故障，但不代表列車系統不勝負荷。

港鐵車務營運總管李聖基為事件致歉。

乘客心聲

許先生：
「提早咗出門，如遇同樣情況（港鐵故障），會去搭巴士。」

余小姐：
「加價但係啲服務冇改善過，好難接受囉。」

相關新聞

憂再生事故 市民提早出門

港聞 5小時前

上環站換路軌 外判工猝死

港聞 5小時前

前日九龍灣站架空電纜故障，列車服務癱瘓，九龍塘站外逼爆等候接駁巴士的市民。資料圖片